
\section{Lights Out}
\recommended{71 Z.}{\schleifen \arrays \mouse \keyboard}

Programmieren Sie das Spiel \emph{Lights Out}:

Auf einem 5x5 Felder großen Spielfeld befinden sich Lampen, die zu Beginn alle angeschaltet sind.
Klickt der/die Spieler:in auf eine der Lampen, so wechselt sich deren Zustand (\code{an} $\iff$ \code{aus}), aber gleichzeitig auch der Zustand aller direkt benachbarten Lampen (links, rechts, oben, unten). \\
Ziel des Spiels ist es, alle Lampen auszuschalten.

Ein 2D-Array vom Typ boolean (\code{boolean[][]}) könnte Ihnen hier behilflich sein. \\
Dies ist ein Array aus Arrays - welches Sie auch als solches initialisieren müssen (also mit einer \code{for}-Schleife über das erstellte Array iterieren und jede Zelle mit einem neuen \code{boolean[]}-Array belegen).

Schreiben Sie die Funktionen \code{boolean hasWon()} (\code{true}, falls alle Lampen aus sind) und \code{void drawGameOver()}, welches ein Overlay zeichnet, für den Fall, dass das Spiel vorbei ist.

Implementieren Sie zudem, dass bei einem Druck der Taste \code{r} das Spielfeld zurückgesetzt wird.

\clue{Das Spiel zu gewinnen ist schwerer, als es vielleicht zunächst aussieht.
Falls Sie nicht weiterkommen, können Sie die sog. \enquote{Chasing Lights}-Strategie recherchieren.}

\begin{center}
	\imagebox{\img/1.png}{.3\linewidth}
	\imageplay{\img/2.png}{.3\linewidth}{1}
\end{center}
